1. Циклы позволяют нам многократно повторять команды. Во-первых, это значит, что можно писать меньше кода: не нужно прописывать каждый кейс отдельно (если, тогда - N раз). Во-вторых, это позволяет делать автоматизацию алгоритмов, которые будут выполняться пока не достигнут необходимого условия, то есть не нужно делать ручные проверки.
